{
    "question": "Carilah literatur sebanyak-banyaknya mengenai cara untuk menghemat energi!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>tidak menyalakan lampu pda siang hari<span><br>tdak menghidupkan bnyak lmpu pda jam prokdutif<br><span>mtikan brang\" eletronik yg tdak di gunakan<span>\u00a0<br></span>Matikan lampu kamar saat tidur.<br><span>Menggunakan lampu hemat energi misalnya lampu neon yan glebih bersifat hemat energi daripada lampu bohlem. Disiang hari dapat menggunakan penerang alami secara optima.<br>Membentuk perilaku dan kebiasaan diri untuk menggunakan listrik saat diperlukan, secara bergantian, dan tidak berlebihan.<br>Mematikan televisi, keran air, komputer atau lampu jika sudah tidak digunakan.<br>Jika memungkinkan untuk mengeringkan pakaian secara alami di bawah sinar matahari.<br></span><span>menghemat energi sebaik\"nya<br>tdk menyalakan lampu pda siang hari<br>tdk menyalakan brg brg elektronik jika tdk dipakai.</span><br></span></span></span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "besarnya-periode-dipengaruhipanjang-tali-dan-tidak-dipengaruhi-ol-930",
            "question": "Besarnya periode dipengaruhipanjang tali dan tidak dipengaruhi oleh?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "besar panjang tali .......",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-petir-help-please-thanks-618",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tentang petir? help please\u00a0\r\nthanks \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Petir, kilat, atau halilintar adalah gejala alam yang biasanya muncul pada musim hujan\n di saat langit memunculkan kilatan cahaya sesaat yang menyilaukan. \nBeberapa saat kemudian disusul dengan suara menggelegar yang disebut guruh. Perbedaan waktu kemunculan ini disebabkan adanya perbedaan antara kecepatan suara dan kecepatan cahaya.</span>\n<span>Petir merupakan gejala alam yang bisa kita analogikan dengan sebuah kondensator raksasa, dimana lempeng pertama adalah awan (bisa lempeng negatif atau lempeng positif) dan lempeng kedua adalah bumi (dianggap netral). Seperti yang sudah diketahui kapasitor adalah sebuah komponen pasif pada rangkaian listrik yang bisa menyimpan energi sesaat (energy storage). Petir juga dapat terjadi dari awan ke awan (intercloud), dimana salah satu awan bermuatan negatif dan awan lainnya bermuatan positif.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-tuliskan-apa-saja-yang-anda-ketahui-tentang-gaya-beratgaya-ge-835",
            "question": "1. tuliskan apa saja yang anda ketahui tentang gaya berat,gaya gesek,dan hukum 1 newton?    2. tuliskan keuntungan dan kerugian gaya gesek?\r\n3.apakah yang dimaksud dengan gaya gesek statis dan gaya gesek kenetik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "berat dari suatu benda adalah gaya yang disebabkan oleh gravitasi berkaitan dengan massa benda tersebut<br>Gaya gesek adalah gaya yang berarah melawan gerak benda atau arah kecenderungan benda akan bergerak.<br>  Hukum I Newton \n<span>Hukum I Newton  berbunyi: \u201cBenda yang dalam \nkeadaan diam akan mempertahankan  keadaannya untuk tetap diam dan benda \nyang sedang bergerak lurus beraturan akan  cenderung mempertahankan \nkeadaannya untuk bergerak lurus beraturan dalam arah  yang sama selama \ntidak ada gaya  yang bekerja padanya\u201d.<br><br>\n  Sifat benda  untuk mempertahankan keadaannya yang diam tetap diam, \nyang bergerak lurus  beraturan tetap\u00a0 bergerak lurus beraturan  disebut \ninersia benda.<br><br>\u00a0</span><br><span>\nKeuntungan yang ditimbulkan gaya gesek</span>\nGesekan\n     parasut dengan udara sehingga penerjun selamat sampai di bumiGesekan\n     angin dengan layar kapal membuat kapal dapat bergerakGesekan\n     kaki dengan lantai\u00a0membuat kita dapat berjalanGesekan\n     roda dengan jalan\u00a0 yang membuat kendaraan dapat melajuGesekan\n     pada pengereman\u00a0 agar laju kendaraan dapat dikurangiBenda\n     dapat bergerak/ berjalan di atas lantai tanpa tergelincirLaju\n     kendaraan dapat di-rem , sehingga terhindar dari kecelakaan.Menahan\n     / menghambat benda-benda angkasa yang jatuh ke bumi.Jalan\n     raya dibuat permukaannya kasar agar terjadi gaya gesekan antara ban mobil\n     dan permukaan jalan raya sehingga mobil dapat bergerak atau tidak mudah\n     tergelincir.Sepatu\n     olahraga permukaannya dibuat agak kasar agar pemai olahraga tidak mudah\n     terpeleset<span>\n<span>Kerugian yang ditimbulkan akibat gesekan<span>\u00a0:</span></span></span>\nKita\n     harus mengeluarkan banyak energi , untuk melawan gesekan.Gesekan\n     menyebabkan benda yang berputar menjadi aus (rusak).Gesekan\n     menyebabkan benda menjadi panas.Gesekan\n     permukaan ban dengan jalan menyebabkan ban menjadi aus.Gesekan\n     organ-organ mesin pada mobil yang berputar\u00a0menyebabkan organ mesin\n     menjadi aus.Gesekan\n     tali dengan katrol dapat menguras energi kita.Gaya\n     gesekan antara udara dengan mobil dapat menghambat laju mobilGaya\n     gesekan pada mesin mobil dapat menimbulkan panas sehingga mobil perlu\n     diberi minyak pelumas.Gaya gesek statis adalah gesekan antara dua benda padat yang tidak bergerak relatif satu sama lainnya<br>Gaya gesek kinetis (atau dinamis) terjadi ketika dua benda bergerak relatif satu sama lainnya dan saling bergesekan.<br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.-gaya berat adalah : gaya gravitasi bumi yang bekerja pada suatu benda,gaya\u00a0berat merupakan besaran vektor\u00a0<br>-gaya gesek adalah gaya timbul akibat bersentuhan langsung antara 2 permukaan benda dengan arah berlawanan terhadap kecenderungan arah gerak benda<br>-hukum netwon 1 sebuah benda yang terus dalam keadaan diam/terus bergerak dalam kelajuan tetap kecuali jika ada kelajuan yang memaksa benda tsb<br>2. keuntungan : - akibat gaya gesek,daoat berjalan di atas tanah dengan nyaman jika tidak ada gaya gesek\u00a0kita bisa tergelincir\u00a0<br>-gaya gesekan antar mobil dgn jalan membuat mobil bergerak dengan baik\u00a0jika tidak ada gaya gesek\u00a0kita bisa tergelincir\u00a0<br>- gaya gesek bermanfaat bagi rem dgn adanya karet dan\u00a0roda pada kendaraann<br>kerugian : - gaya gesekan pada bagian2 yg ada dalam mesin mobil dapat panas yang berlebihan menyebabkan mesin cepat rusak<br>-gesekkan dapat menyebabkan ban mobil cepat aus\u00a0<br>-gesekkan antara air laut dan kapal laut dapat menghambat gerakan kapal laut\u00a0<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-perbedaan-antara-kutub-utara-dan-kutub-selatan-magnet-689",
            "question": "Apakah perbedaan antara kutub utara dan kutub selatan magnet?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\n\t1.<span>Ladang Magnet dan Kandungan Mineral<br></span></span><span>\n\t2.<span>Polar Vortex<br>kutub selatan merah dan utara gelap</span></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kutub utara magnet (U): <br>\n- biasanya digambarkan dengan warna lebih gelap <br>\n- arah garis gaya magnet (khayal) digambarkan keluar meninggalkan kutub utara <br>- kutub utara magnet dalam kondisi tergantung bebas akan menunjukkan arah selatan<br><br>\nKutub selatan magnet (S): <br>\n - biasanya digambarkan dengan warna lebih terang <br>\n- arah garis gaya magnet (khayal) digambarkan masuk menuju kutub selatan  <br>- kutub selatan magnet dalam kondisi tergantung bebas akan menunjukkan arah utara<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jelaskan-2-cara-agar-bahan-terromagnetik-dpt-di-jadikan-magnet-774",
            "question": "1. jelaskan 2 cara agar bahan terromagnetik dpt di jadikan magnet     2. pd bagian manakah gaya tarik magnet yg terbesar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Besi yang semula bukan magnet, \u00a0 dapat dijadikan magnet. Caranya besi \ndigosok dengan salah satu ujung magnet tetap. Arah gosokan dibuat searah\n agar magnet elementer yang terdapat pada besi letaknya menjadi teratur \ndan mengarah ke satu arah. Apabila magnet elementer besi telah\u00a0teratur \ndan mengarah ke satu arah, dikatakan besi dan baja telah menjadi magnet.\n Ujung-ujung besi yang digosok akan terbentuk kutub-kutub magnet. \nKutub-kutub yang terbentuk tergantung pada kutub magnet yang digunakan \nuntuk menggosok. Pada ujung terakhir besi yang digosok, akan mempunyai kutub yang berlawanan dengan kutub ujung magnet penggosoknya.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pasta-gigi-termasuk-jenis-benda-padatcairatau-gas-787",
            "question": "Pasta gigi termasuk jenis benda padat,cair,atau gas?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pasta gigi termasuk benda padat",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Cair, karena pasta gigi dapat mengikuti ruang yang ditempatinya..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-dijawab-dengan-baik-y-sepotong-tembaga-yg-panjangnya-50-702",
            "question": "Tolong dijawab dengan baik y,,    Sepotong tembaga yg panjangnya 50 cm dipanaskan dari 20\u00b0C hingga t\u2082\u00b0C.Setelah pemanasan ternyata panjang tembaga bertambah menjadi 50,034 cm.Berapakah :\r\na) Pertambahan panjang tembaga\r\nb) Suhu akhir (t\u2082\u00b0C) setelah pemanasan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. pertambahan panjang=<br>50,034 - 50 = 0,034<br><br>b. suhu akhir:<br>\u0394L = L\u2080 \u00d7 \u03b1 \u00d7 \u0394T<br>0,034 = 50 \u00d7 0,000017 \u00d7 \u0394T<br>0,034 \u00f7 ( 50 \u00d7 0,000017 ) = \u0394T<br>40\u00b0 C = \u0394T<br><br>suhu akhir T\u2082 :<br>T\u2082 = 40\u00b0C - 20\u00b0C = 20\u00b0C",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-termometer-x-titik-tetap-bawahnya-0x-dan-titik-tetap-ata-354",
            "question": "sebuah termometer X titik tetap bawahnya 0\u00b0X dan titik tetap atasnya 60\u00b0X. Jika sebuah benda bersuhu 25\u00b0C,berapakah suhu benda itu jika diukur dengan termometer X ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Titik bawah 0*X<br>Titik atas 60*X<br>25*X<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalor-sebanyak-84-kj-ditambahkan-pada-500-g-air-yang-bersuhu-20-d-145",
            "question": "Kalor sebanyak 84 kJ ditambahkan pada 500 g air yang bersuhu 20 derajat celcius. Menjadi berapakah suhu air itu? Kalor jenis air 4200 J / (Kg.K)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "m.c.\u0394t = m.c.(t2-t1)<br>84 Kj= 0,5kg \u00d7 4200 \u00d7 (t2-20)<br>(t2-20)= [tex] \\frac{2100}{84} [/tex] (84Kj-nya pindah ruas)<br>t2-20=25<br>t2=20+25<br>t2=45<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yang-tau-jawaban-dari-soal-ini-berat-benda-di-khatulistiwa-9-673",
            "question": "Ada yang tau jawaban dari soal ini?    berat benda di khatulistiwa 97,8 N. apabila massa benda tersebut10kg dan dibawa ke kutub, maka berat benda kira-kira menjadi??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gravitasi di bumi beda beda di tiap wilayah lo<br>di khatulistiwa merupakan tempat gravitasi terendah yakni 9,7803 m/s^2 sedangkan di arktik atau kutub utara tempat tertinggi gravitasi tertinggi yakni 9,8337 m/s^2<br><br>maka w = m.g = 10 kg . 9,8337 m/s^2<br>= 98,337 N",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Dik : w = 97,8 N\u00a0 \u00a0 \u00a0 ,, m = 10 kg<br><br>Ditnya.. w = ??<br>jwb:\u00a0 <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  w = m.g<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  w = 97,8 N . 10 Kg<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  w = 9780<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}